隨著時間的推移，水果會開始變軟和收縮，形成一個優雅的凹凸不平的表面，在摺疊的表皮上有深深的凹槽。 《星垣的藝術在家》傑米·費爾德瑪| 2021年1月7日|食客 
 比如，在12月盛開的時候，在一叢巨大的雪花蓮旁邊，看到被霜凍皺縮的紅玫瑰穗是很美妙的，但這一景象似乎也預示著冬天的變化。 氣候變化改變了冬季和園丁對它的感覺阿德里安·希金斯，2021年1月6日，華盛頓郵報 
 一些雌性會有多個同居男友，當他們萎縮成懶惰的精子袋為她的卵子受精時，她的身體為他們提供營養。 蛋黃的顏色並不代表你想的那樣 
 隨著門店的關閉和收入的萎縮，各大品牌和媒體公司本可以很容易地把注意力集中在保持營業上。 數字日復原力獎獲獎者:品牌如何在危機時期保護他們的工人並回報世界 
 拖延行動只會讓更多的小企業萎縮和死亡，我們的街道因此變得不那麼受歡迎和安全。 神話和恥辱不應指導大麻法規|約翰·伯奇| 2020年9月8日|聖地亞哥之聲 
 我們的是凱門模型，一個6x6的龐然大物，重超過15噸，讓悍馬因感覺不足而萎縮。 為什麼我孩子的小學需要一輛坦克? 2014年9月13日，每日野獸 
 還有早期的女權主義者，她們讓年輕的丈夫退縮，因為她們從來沒有做過正確的事。 蓋爾·希希書《過去的通道》|莉齊·克羅克| 2014年9月3日|每日野獸 
 一段時間以來，這些承包商一直面臨著共和黨日益願意削減國防預算的現實。 民主黨的岔路口|大衛·弗拉姆| 2013年11月12日|每日野獸 
 總統的權力就像肌肉一樣，如果有效地運用，可以增強，也可以萎縮。 奧巴馬和敘利亞:對抗懦弱的因素吉爾·特洛伊| 2013年9月18日|每日野獸 
 然而，如果要打賭右翼中風症會不會愈演愈烈，精明的投資者顯然會選擇前者。 共和黨盡最大努力也不足以撤資奧巴馬醫改|Michael Tomasky | 2013年8月23日|DAILY BEAST 
 躺在地板上的男人會縮成一堆說:“哦，請別這樣，比爾; 我永遠不會說出去的。” 哈克貝利·費恩歷險記，完成|馬克·吐溫(塞繆爾·克萊門斯) 
 是什麼使你的春雨和陽光完全打亂順序，使你的花枝和花瓣枯萎凋零? 幽默詩書|各種 
 他們說他的聲音像打雷一樣，閃電射向他的眼睛，他的眼睛會像你我一樣縮成灰燼。” 杜利先生說|芬利·鄧恩 
 一旦這些魚幾乎準備好產卵，它們所有的消化器官就會萎縮，所以它們不能進食。 《和美國漁業在一起的男孩》|弗朗西斯·羅爾特-惠勒 
 看起來，這些城鎮似乎要萎縮了，因為那裡需要的工人要求極高的工資。 歷史冒險|魯珀特·s·霍蘭德